沈旭暉：美國佔領國會≠71佔領立法會

美國總統大選，發展至特朗普支持者佔領國會，月前還半開玩笑提及特朗普會否「佔領白宮」，想不到也在別的地方出現。
值得香港人注意的，卻是Twitter戰線。
不少Twitter帳戶，開始把佔領國會和香港71佔領立法會相提並論；小粉紅在牆內世界，更四出推波助瀾。這是十分不正當的比較：一個是在休會期間，彰顯政權的程序不公義，現在證明立法會確是形同虛設；另一個是在會議期間，防止已經符合通過民主程序的結果出現。
在國際社會，各國對香港71佔領立法會普遍同情，並沒有任何批評。但各國領袖對美國佔領國會，已經立刻割蓆。
但好些美國Twitter帳戶，卻簡單說兩者都是「特朗普支持者」，而香港人支持特朗普，似乎也是深入民心的事。中國的官媒，自然也不會錯過機會。
支持特朗普是一回事，但假如香港人的形象和佔領國會等同，在策略層面，會非常被動。
這正是我們不斷強調，與國際聯繫需要跨黨派支持的原因。當人家反過來打輿論戰，就要不少後續回應。

歡迎討論